<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<texto>
	<item tipo="visor_texto_1" alto="400" ancho="400" scrollbars="si" velocidad="20" eshtml="si" incremento="10" texto="Federico Schrager
DJ. / Productor / Músico

Nació en Buenos Aires, Argentina; en donde estudio música y  comenzó su carrera de Dj.  Vivió en el Norte de Brasil, donde el funk, el jazz, y los ritmos afro brasileros, le dieron color a su batea.

Fue saxofonista de los Cafres, de la Eureka Jazz band, toco con Celeste Carballo, La Zimbabwe, y diferentes bandas de funk y jazz locales. 

1er Dj del Codo (1993), precursor del Hip Hop y el Disco Funky.

Trabajo en la Secretaria de Cultura de la Ciudad de Buenos Aires, en el área de Producción de eventos, CDM. (1993/94).

Fundador, productor y Dj, de las mega fiestas 'Las Vacas Sagradas' en Parada Cero, todos los jueves frente al río, en la costa de Vicente López (1994-1995).

Director artístico y Dj. resiente de Chaquira, dándole el nombre y el estilo musical junto a Javier Zuker, a un lugar que fue templo de la música de culto (´94 /´95). Ese mismo año, fue Dj. de Ruta 66 (Punta del Este), Prix d´Ami y El Ángel. 

Ideó y produjo una Campaña de Prevención de Sida, “Por Amor, usá preservativo”. Con gran apoyo y repercusión a nivel nacional e internacional (1994 – 1995).

Del ´95 al ´99, vive en La Habana (Cuba), donde continúa sus estudios, profundizando en los ritmos Afro latinos y el Jazz.

A mediados del ´99, cursa seminarios de música en Miami y Los Ángeles.

Se muda a New York y paralelamente a sus estudios, retoma su carrera de Dj, trabajando en clubes, fiestas, bares y restaurantes de Brooklyn y Manhattan. 

Participa de los Festivales de verano en el Central Park NYC (2001 y 2002).

Regresa a Buenos Aires, en el 2002 y crea La Turbosonora, un evento especial, los viernes en Niceto Club, con una impactante ambientación y puesta en escena, compartiendo la cabina con los mejores Djs de Bs As. 

Organizó “Rumba in Holliwood”, con prestigiosos grupos de música cubana y un refinado estilo musical en las bandejas.

Como Dj, participo en todas las ediciones de “Creamfields Bs.As”, “East Fest.- Punta. del Este” , “Cream sobre el mar en José Ignacio”, Show “Fuerza Bruta”, Fiestas “Lacoste en Punta del Este”, Ediciones Master Lan de LanChile, Club 69,, Revista Wipe, Centro de Ski Chapelco (San Martín de los Andes), Cerro Catedral (Bariloche), Centro de Ski Cerro Castor (Ushuaia), Central Park, N.York, etc.

En el 2004 y 2005, lleva adelante nuevamente, la campaña internacional de prevención de Sida, “Por Amor, usá Preservativo”, en esta ocasión simultáneamente en las 24 provincias argentinas y capitales de América. Con apoyo del Ministerio de Salud de la Nación, el Programa Nacional de lucha contra el Sida, y la participación de Profesionales de la Salud, Artistas y ONGs de todo el país y del exterior.

Actualmente, es Dj. de las fiestas del CLUB 69. 

Musicaliza su programa de radio “Early Grooves”, en “Metrodance”, todos los domingos, desde el año 2003. 

Le da identidad musical al Restaurante Sucre, la cadena de locales Prune, y Hoteles, como el Esplendor de Buenos Aires, entre otros.

Es el Dj residente del  “Parador La Huella” en José Ignacio, (Punta del Este, Uruguay)"></item>
</texto>